###Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?###

Потому, что пользователь может ввести текст без участия клавиатуры, например, с помощью мыши, и тогда событие клавиатуры не сработает. 